醉雪素珠链(祁连山登山滑雪连载系列)

为迎接光棍节和已经来临的雪季，我们特地将最新一期杂志上的登山滑雪文章发在开心网户外官网，讲述四个中年老男人今年十一在甘肃祁连山一次“欢乐”的野雪之旅。事实上，这里刊出的文章是最全版——杂志上的版本因为页码有限，精简了1/3，入选的图片更少。海拔5547米的素珠链是祁连山主峰，位于甘肃境内。自80年代日本人走羊龙河冰川路线首登之后，此后只有两三支国内登山队前来攀登，公开资料不多。因受到网上流出的漫漫雪坡照片诱惑，四位野雪爱好者趁着十一假期开始了这趟充满未知的登山滑雪之旅。抱歉因为对豆瓣系统还不熟，文图暂时先发在kaixin001.com/outside。